睇見全球武肺爆到咁撚樣，出年有得緩和已經算樂觀

美國每日超過5萬單確診，傳染鍵已經冇可能cut到，每個確診既又唔知傳染左幾多人，累積死亡數字分分鐘佔全國人口1%

冇事既國家除非一封關，否則一通關又會有境外輸入，一有漏網之魚又造成本地傳染惡性循環，香港人就咁禁錮起一個失去自由既地方

武肺根本係全球毀滅性既生化戰

抗條撚疫咩
抗完半年冇本地爆發
政府就放堆病瘟落黎播毒
我中招之後周圍傳再人口清洗算

依家美國係用之前英國嗰招佛係抗疫

大家感染過有抗體，大家都有抗體就冇事
Or
拖到疫苗出街

1918 年經驗
秋天變種第二波先係主菜

抗體好似得三個月？

睇下美國佬點搞

美、中及多個歐洲國家正開發疫苗, 以應付新冠肺炎疫情，曾有學者指疫苗面世前, 疫情將無可能徹底解決。惟近日英國有研究指出，新冠肺炎康復者體內之抗體數量在3個月後明顯下降，部分情況甚至少到無法檢測到，認為自然產生抗體甚至疫苗, 都並非對抗病毒一勞永逸之法，二次感染風險仍然存在。

一份來自英國的研究報告指，新冠肺炎康復者體內雖有抗體存在，令患者免受二次感染，惟有康復者的抗體數量出現明顯下跌，部分人康復3個月後抗體數量甚至少至無法偵測，感染者能夠對病毒免疫一事備受質疑，英國政府一度主張的群體免疫（herd immunity）亦可能難以實現。

發病後3周抗體數量達高峰 3月後顯著下降

研究由英國倫敦國王學院（King’s College London）多位學者進行，結果已刊於預印平台medRxiv。據英國《衛報》報道，研究針對90多名新冠肺炎康復者進行，人員監察受試者康復後體內存在的抗體數量，發現一般而言抗體數量於發病約3個星期後到達高峰，其後逐漸下降。

據研究之血液測試顯示，儘管60%病人的抗體能有效對抗新冠病毒，惟事隔3個月後僅有17%人仍然保有同等程度的抗體數量，部分人的抗體水平下降達23倍，少數人抗體數量甚至低到無法檢測，對二次感染之免疫力成疑。

疫苗效果或相似「打一針未必夠」

研究主導者凱蒂多爾斯（Katie Doores）指出，免疫系統產生的抗體往往是對抗病毒最有效方法，研究結果或反映康復者未必可以憑自然產生的抗體免疫新冠肺炎，且同樣情況亦可能發生在疫苗之上，

「人們可能要注意，只打一次疫苗未必足夠。」
抗體非惟一抗病毒機制

報道又指，該研究報告雖已提交預印期刊，惟內容並未經同行審批，研究亦指重症患者身上產生之抗體水平普遍較高、持續時間亦較長，提供的免疫時間長短則仍屬未知之數。劍橋大學病毒學家喬納森海尼（Jonathan Heeney）認為，此研究報告反映人體對新冠病毒的免疫力趨向短暫。有免疫學家就認為即使抗體數量不足，人體的T細胞仍有能力對抗病毒，抗體數量下降不代表人們對新冠病毒完全欠缺防衛能力。

SCARY, but it was a historical FACT.
Worst may not come yet !!
Get ready !!

冇得搞，仲有勁多人周圍去party

如果全民打疫苗嘅話，
得三個月抗體我覺得OK
正路肺炎潛伏期都冇三個月

三個月唔夠咪再打多次針

We are chasing after a target NOT only MOVING, but MUTATING!!!

Here is the challenging situation :
when vaccine 1 is ready for Phase 3 Trial, or just rush it by pushing to market, the cute Covid-2019 may have mutated from the past d614, then current G614, and then maybe X614.... Y614.... #$%&*614.... etc...!!

Scientists need to create vaccine in no time and beat the speed of virus mutation !!

問題係幾時先有得全民打疫苗
仲有好多無知美國人唔信疫苗

+ USA folks BIG egos ( attitude: "body is mine! don't tell me what to do with masks....")

10x Trump - still no use !

:(
:(

咩事？鬼佬巴打？

唔信果堆肺炎死哂先, 得返信果堆生存

全民染疫
鬥長命

係